G7外交首秀 拜登呼籲聯手抗中

（德國之聲中文網） 民主國家應攜手對抗來自中俄等制度性競爭對手的挑戰，這是美國總統拜登周五（2月19日）在先後舉行的兩場國際會議上釋放出的一個重要信號。

作為慕尼黑安全會議（MSC）的常客，拜登首次以美國總統的身份發表講話。與前任特朗普截然不同，他試圖恢復美國的多邊角色。拜登在會上強調了跨大西洋聯盟關系的重要性，並承諾將加強與盟友合作，共同應對當今時代所面臨的獨特挑戰。

拜登表示，人們眼下正處在一場對未來以及當今世界的方向展開的根本辯論中。 他認為，民主制、而非獨裁制，為世界提供了前進的最佳路徑。他同時呼籲，主要市場經濟體和民主國家必須合作應對中俄等大國帶來的挑戰，以及核擴散、氣候變化和網絡安全等跨國挑戰。

哦

all talk, no action